網傳當值律師辦事處貼抗爭文宣 「藍絲」群組轟港獨 涉事職員遭嚴厲譴責

昨日起多個「藍絲」FB 群組流傳照片，稱沙田法院的當值律師服務辦事處內告示板張貼了抗爭文宣，質疑做法目無法紀、違反國安法等。民建聯周浩鼎亦批評做法卑劣，要求懲處涉事人員。「當值律師服務」回覆《立場新聞》查詢時，稱涉事職員已受到嚴厲譴責。

從 FB 群組「撐警大聯盟唯一官方討論區」昨晚一則帖文可見，一塊辦公室告示板上釘有「香港人加油」、「自由價更高」、連豬、V 煞等被視為抗爭標誌的文宣。在告示板左下角，亦有一張「Hong Kong Protest ABC」的認字表，包含「佔領」、「抗議」和「催淚彈」等字樣。帖文稱相片的拍攝地點為「沙田法院的當值律師計劃辦事處」，批評其告示板張貼「大量鼓吹港獨的文宣，真的是目無法紀」。

民建聯立法會議員周浩鼎今（9 日）亦表示關注事件，指有沙田法院的「當值律師計劃」辦公室展示支持違法抗爭標語，形容做法卑劣，有損司法機構聲譽，司法機構應盡快移除標語及徹查事件，嚴肅跟進，懲處涉事人員，否則會影響市民對法治的信心。

「當值律師服務」回覆《立場新聞》查詢時證實事件屬實，而涉事職員已經被嚴厲譴責，「本服務不成文規定，不能在辦公地方或擔任公務時間內張貼或討論 任何政治性的標語或話題」。

「當值律師服務」是由特區政府全面資助的機構，成立於 1978 年，由大律師公會及香港律師會成員組成的執委會負責管理，而非由司法機構管理。「當值律師服務」在各裁判法院設有聯絡處，所提供的法律援助計劃是補充由法援署提供的服務，包括免遣返聲請法律支援、電話法律諮詢、當值律師計劃和免費法律諮詢計劃。

又有藍屍督灰

香港人加油 = 港獨?

終有一日
話自己香港人
講廣東話
都會犯國安法

紅衛兵老了仍是紅衛兵

香港警察加油=警獨

學監警會，譴責左啦

打柒佢囉 咁唔滿意 on99咁

訓斥左，訓斥埋右

香港人仆街 ok?

咁張揚，實炒

「香港人加油」、「自由價更高」

原來呢d係唔俾出現

//民建聯立法會議員周浩鼎今（9 日）亦表示關注事件，指有沙田法院的「當值律師計劃」辦公室展示支持違法抗爭標語，形容做法卑劣，有損司法機構聲譽，司法機構應盡快移除標語及徹查事件，嚴肅跟進，懲處涉事人員，否則會影響市民對法治的信心。//

司法機構：關我撚事咩

香港人加油都唔得
藍絲係咪要香港人仆街?

成班死漢奸黎

藍屍係咪永遠都唔會醒覺?

又唔係政府直屬部門
你理鳩佢貼乜柒

如果收埋隻連豬、香港、V煞
應該冇事
因為佢地根本睇唔明

已訓斥👌🏻

你對d人渣有期望??

好驚

反對派就係獨

貼起來不願做奴隸的人民

當值律師又唔政府嘅
有咩問題？

不成文規定
即係搬龍門啦